涉中斷悼六四會議 美控Zoom前員工助華監控

在新型冠狀病毒肺炎疫情下成為全球網上教學和視像會議寵兒的美國雲端視訊會議軟件公司Zoom，最近解僱的一名中國分部中國籍行政人員，上周五（18日）遭美國聯邦檢控官檢控他涉嫌為北京政府進行審查，並中斷4個涉及悼念六四「天安門事件」的視像會議等。

涉案者為39歲譯音金新江（Xinjiang Jin）、英文名叫朱利恩（Julien）的中國籍男子。他現時下落不明，但相信仍居於中國。紐約市布魯克林的聯邦檢察官落案控告他串謀跨境騷擾、串謀非法轉交識別身分方法兩項罪名，倘罪成面臨最高10年監禁刑罰，當局已經發出通緝令。

被指揑造證據停民運人士會議帳號
在布魯克林法院提出的訴訟文件，以「一號公司」（Company-1）稱呼涉案公司，但消息指出，這家公司就是在美國上市、由中國人袁征創辦的Zoom。總部設於加州聖何西的Zoom上周五表示，經內部調查後已經以違反公司政策解僱了金新江，另安排一些涉事職員行政休假，直至完成調查，公司會與各執法部門合作。

案情指，金新江原為Zoom的軟件工程師，是該公司跟中國執法和情報機構聯絡的主要人員。他被指自2019年1月到今年11月，在中國官員指示和控制下，利用公司系統審查北京所不容的政治與宗教言論。今年5至6月，他參與中止了至少4場通過Zoom進行的悼念六四31周年網上會議。那大多數是由居美的中國異見人士、曾參與八九民運人士籌辦和參與。他和其同黨被指設立假電郵和Zoom帳號，捏造發放兒童色情品、支持恐怖主義等虛假證據，誣衊使用者違反公司服務條款，以證明有理由中止那些會議和用戶帳號。

你老味個樣醜到成隻牛咁

Biden 上台好快撤控，同支那做朋友，齊齊玩幻幻賺錢

又係支那仔

幾時到Facebook大中華區？
爭啲唔記得，佢哋同美國民主黨friend底

點解唔告FACEBOOK?

條頸啲紋
人皮面具咁

幾時除牌
垃圾支那公司

成隻老鼠咁

個樣蝗味好重

睇埋名字,就已經肯定100%中國人